\newcommand{\inl}[2]{\ensuremath{#1_\mathrm{#2}}}
% Lower roman index (A_B)

\newcommand{\inu}[2]{\ensuremath{#1^\mathrm{#2}}}
% Upper roman index (A^B)

\newcommand{\est}[1]{\ensuremath{\wt{E}_\mathrm{#1}}}
% Estimated energy of a given species, e.g. E_A

\newcommand{\eint}{\ensuremath{\mathcal{E}}}
% Interaction energy (E written)

\section{Energia oddziaływania}

W podrozdziale~\ref{ssc:rozdz_j_e} wprowadziliśmy ideę rozdzielenia ruchu jąder i elektronów oraz przybliżenia adiabatyczne i Borna-Oppenheimera. Przybliżenia te pozwalają nam zdefiniować geometrię cząsteczki, bowiem jądra traktujemy jako obiekty klasyczne o ostro określonych położeniach. Z kolei w rozdziale~\ref{ch:lcao-mo} opisaliśmy formalizm metody LCAO-MO pozwalającej opisać w sposób ilościowy wiązania w cząsteczkach, w języku orbitali molekularnych. Rozpatrzmy obecnie układ złożony z dwóch cząsteczek, A i B. Energia oddziaływania między cząsteczkami A i B dana jest wzorem
	\beq
	\boxed{\eint = \inl{E}{AB} - \inl{E}{A} - \inl{E}{B}},
	\label{eq:om_defEint}
	\eeq
przy czym \inl{E}{AB} jest całkowitą energią układu, zaś \inl{E}{A} i \inl{E}{B} oznaczają energie całkowite izolowanych cząsteczek A i B.

Typowa zależność energii oddziaływania i siły przedstawiona jest na rys.~\ref{fig:frrz}.
\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\includegraphics{Oddzialywania_miedzyczasteczkowe/Rysunki/lennard-jones_potential}
		\caption{Typowa postać energii oddziaływania i siły}
	\end{center}
	\label{fig:frrz}
\end{figure}
